---
aid: 9025
zid: 622327
title: "似乎吹牛大跟集中兵力有仇"
author: Scat
date: 2015-11-17 23:52:51+07:00
lastmod: 2015-12-09 10:43:00+07:00
---

Scat 于 2015-11-17 23:52:51 发表了：

作战计划说编三个旅，广州，南澳，肇庆各一个，难道不能集中优势兵力打歼灭战吗

---

金瓯缺 于 2015-11-17 23:59:26 发表了：

科技碾压，另外他只有这点兵。快速占领广东只有分兵

---

金瓯缺 于 2015-11-18 00:00:56 发表了：

而且当时广东的正规军最多也只有 1W 多一点，驻防各地更分散

---

金瓯缺 于 2015-11-18 00:03:18 发表了：

他 3 个旅团加辅助部队至少 3W 以上，多点突击，每路一 W 左右，广东方面连动员的机会搞不好都没有

---

Scat 于 2015-11-18 00:10:08 发表了：

> 金瓯缺 发表于 2015-11-17 23:59
>
> 科技碾压，另外他只有这点兵。快速占领广东只有分兵

然后迅速击溃数倍之敌，然后再花一年剿匪吗

---

金瓯缺 于 2015-11-18 00:18:29 发表了：

广东有毛的数倍之敌，正规卫所最多 1-2W..临高清理完明军，剿匪是必然。那些团练和积年老匪必然要消灭。难道您认为可以一次清盘？？

---

cicsy 于 2015-11-18 02:24:17 发表了：

打歼灭战，你先要让两广的驻军、团练、土匪等你想要打的势力集结起来而不是各占山头遍地开花。

---

liutom2 于 2015-11-18 04:40:59 发表了：

确实存在很严重的分兵，我以前有个帖子，应该以营为单位一次占领一个县，这样兵力较为充足，然后利用新占领的县组建新部队，滚动发展起来，每次都能保证用一个营占领一个县。

由于每次占领都是相邻的几个县，因此即便大萌朝集结兵力反击也有足够时间集中部队。现在是分为三路在三个方向上进攻，部队想集中起来就要难的多了。

当然，由于旅是高级部队且有多名元老，可以肯定旅部是配有电台的，因此狒狒们在反应速度上有更大的优势，剩下的无非是发现大萌朝集中兵力准备反击的时候，距离敌人近的部队后退向其他部队靠拢就是了。

---

liutom2 于 2015-11-18 04:49:09 发表了：

另外，广州 1 府 15 县 1 散州，估计人口在 50-100 万之间，以区区 1 旅 1 个营进攻，这画面太美无法想象呀，就算加上国民军、白马队、板载营，这人数对比也太可怕了一些，维持日常治安估计都够呛，剿匪根本指望不上了。

---

轻舟 于 2015-11-18 06:49:03 发表了：

再集中兵力你想去打谁……

---

Scat 于 2015-11-18 07:53:03 发表了：

> cicsy 发表于 2015-11-18 02:24
>
> 打歼灭战，你先要让两广的驻军、团练、土匪等你想要打的势力集结起来而不是各占山头遍地开花。 ...

明军主力起码应该先成建制歼灭，原有土匪让治安军和将来的民兵剿，广东不是匪患很严重的地区，花多长时间也造成不了严重威胁，团练通过抽丁编民兵取代掉

---

Scat 于 2015-11-18 08:16:19 发表了：

> 金瓯缺 发表于 2015-11-18 00:18
>
> 广东有毛的数倍之敌，正规卫所最多 1-2W..临高清理完明军，剿匪是必然。那些团练和积年老匪必然要消灭。难道 ...

目前不知道明军有多少，鸦战的时候广东编制内的绿营和水师有 7 万，还会有大把乡勇

---

de9000 于 2015-11-18 10:31:47 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-18 04:49
>
> 另外，广州 1 府 15 县 1 散州，估计人口在 50-100 万之间，以区区 1 旅 1 个营进攻，这画面太美无法想象呀，就算加上国 ...

之前拼命鼓动打广东的不也是你们嘛。

现在穿越众手上能用的兵力就这些，这还是把日本佣兵、济州白马队全部编进正规部队后的结果呢。

广州人口肯定不止 100 万，清初年尚可喜下广州城就屠了六十万人，这么多县，估计应有 200 万人口

---

璇瑢子 于 2015-11-18 11:17:42 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-17 15:49
>
> 另外，广州 1 府 15 县 1 散州，估计人口在 50-100 万之间，以区区 1 旅 1 个营进攻，这画面太美无法想象呀，就算加上国 ...

这已经是南中国 500 废所有兵力了，

海南只剩临高警备营了。。。。

万一海南偷电线的再多一点什么的才是麻烦死。。。。

---

璇瑢子 于 2015-11-18 11:27:37 发表了：

记得原来部署是越南一个营，临高一个营，海口一个营，三亚一个营，台湾一个营，济州一个营，加上新招募的三个营在香港

为了这三个新招募的营可是从济州和台湾征兵了啊！！！

济州每一个会说汉语的人意味着什么

台湾所有人口都是辛辛苦苦移民过去的，这两地都征兵而且是 18-22 岁、政治可靠的人必然将损害基层控制能力和生产力

就是这样，除了越南，台湾，济州的三个营，其他六个营全撒进广东了，

整个海南岛就只有临高警卫营了

加上从海南大量抽调干部，以及为了战争可能存在的加强物资征收和徭役，到时候海南本地搞出群体性事件是不是要让临高裸奔出动警备营弹压？

而且真要一个县一个营这六个营都只够广州府一半

我一直说就算要打广东只要珠三角就好，

现在不但要整个广东还要打大部分广西

---

金瓯缺 于 2015-11-18 12:07:46 发表了：

封建时代人口数量，以明朝的动员效率然并卵，澄迈大敗以后，明朝在广东实际兵力并不多，说你们看书不认真，前面参谋旅行时。熊总督优容兵痞，并且还想招抚 500 废。

---

金瓯缺 于 2015-11-18 12:10:55 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-18 08:16
>
> 目前不知道明军有多少，鸦战的时候广东编制内的绿营和水师有 7 万，还会有大把乡勇 ...

您不知道什么叫吃空头？广东一身有多大，兵力怎么集中？乡勇一般最多在本地有战斗力能拉出来远征。清军真有能集中 3W 以上兵力迎击英军的效率，英国还打个毛

---

Scat 于 2015-11-18 12:14:28 发表了：

> 璇瑢子 发表于 2015-11-18 11:27
>
> 记得原来部署是越南一个营，临高一个营，海口一个营，三亚一个营，台湾一个营，济州一个营，加上新招募的三 ...

所以需要集中使用兵力，迅速解决南澳副总病集团，避免打成击溃战，把大量兵力拖在剿兵匪上。

肇庆是必须打的，除了要解决熊文灿总督府，还有占领高要煤矿区，岭南的焦煤大部分都在那了，当然熊部击溃退到广西去没什么所谓，只要找到替代粮食供给就可以。

---

Scat 于 2015-11-18 12:19:42 发表了：

> 金瓯缺 发表于 2015-11-18 12:10
>
> 您不知道什么叫吃空头？广东一身有多大，兵力怎么集中？乡勇一般最多在本地有战斗力能拉出来远征。清军真 ...

然而英军有把兵力撒胡椒面吗？

正是因为吃空饷，明军先前征琼损失的建制早就重建了。

战斗力并不是我们需要讨论的问题，哪怕明军全都是伙夫，在溃散之后难道不是四处落草为寇？

---

de9000 于 2015-11-18 12:42:43 发表了：

> 璇瑢子 发表于 2015-11-18 11:27
>
> 记得原来部署是越南一个营，临高一个营，海口一个营，三亚一个营，台湾一个营，济州一个营，加上新招募的三 ...

我原来还建议先取越南一部，再打广东，可大多数人性急啊

---

深海巡游者 于 2015-11-18 13:28:41 发表了：

> de9000 发表于 2015-11-18 12:42
>
> 我原来还建议先取越南一部，再打广东，可大多数人性急啊

取越南一部更不可取，兵力分散得更厉害。。。

---

yanyu126 于 2015-11-18 13:33:02 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-18 12:19
>
> 然而英军有把兵力撒胡椒面吗？
>
> 正是因为吃空饷，明军先前征琼损失的建制早就重建了。

落草为寇的匪徒只是祸害一些小乡里或者少数几户聚居的野村而已，大一点的村镇都不怕他们。

而且，没有稳定的粮食弹药补给，匪徒没有多少战斗力的。

人是铁，饭是钢，一顿不吃饿得慌，只要控制了大的村镇和交通节点，断了饮食补给，消灭匪徒不难。

---

netmousexhxh 于 2015-11-18 15:20:21 发表了：

兵力集中首先是，打谁？

其次说很难听的一点是在于，对于非核心区有点土匪关元老院鸟事。没有散兵游勇的土匪，还有大户自己的家丁当土匪呢。倒是有土匪引发人口向元老院控制的治安区流动对元老院来说是好事。

---

金瓯缺 于 2015-11-18 15:25:42 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-18 12:19
>
> 然而英军有把兵力撒胡椒面吗？
>
> 正是因为吃空饷，明军先前征琼损失的建制早就重建了。

建制重建就代表有兵？有战斗力？？还落草为寇，嫌团练投宋不够快？？就拿参谋旅行遇到那群兵痞，在目前的广东还是很有代表性的，估计重演一小队日军占领一县城问题不大。500 废的关键在于团练的转化消灭以及皇协军的组建时间的长短，另外大明可没有共产党这种开挂组织

---

liutom2 于 2015-11-18 18:47:32 发表了：

> de9000 发表于 2015-11-18 10:31
>
> 之前拼命鼓动打广东的不也是你们嘛。
>
> 现在穿越众手上能用的兵力就这些，这还是把日本佣兵、济州白马队全 ...

我提的方案是一路滚动蚕食，每次都是以县为单位，这种方式对大萌朝尤其是广东的刺激比较小，起码在最初的 1-2 个波次是不大可能引起广东的强烈反弹的。问题是狒狒们因为闹临高，现在就要疯狂报复，这方案他们就觉得不够解气了。

另外，什么屠城 60 万，大家听听就行了，日本人围着南京才杀了 30 多万，中国文人在历史上胡说八道的太多了。

---

liutom2 于 2015-11-18 18:54:02 发表了：

> 璇瑢子 发表于 2015-11-18 11:17
>
> 这已经是南中国 500 废所有兵力了，
>
> 海南只剩临高警备营了。。。。

狒狒们在海南还有一定数量的国民军，在临高还有教导营，最主要的是，狒狒们的新兵基地是在临高的，也就是狒狒们可以不断的在临高点出步兵来。

---

liutom2 于 2015-11-18 18:57:37 发表了：

问题的关键不在于击败广东的明军，因为广东的明军在澄迈战役就已经被歼灭了，明军在广东的残部根本没有足够的野战力量，最多守个城。

问题的关键在于，狒狒们派出的部队完全无法完成计划中要占领地区的治安战任务，广州方向只有 2 个营，还必须确保广州城内的治安，就这点部队去清剿广州府 15 县 1 散州的地方豪强和土匪，这根本就不可能做到。

---

lvtom 于 2015-11-18 19:16:42 发表了：

集中兵力干嘛呢？对手没有值得集中三个旅的目标啊

---

TSHT2011 于 2015-11-18 19:31:46 发表了：

打散就行了，以有备攻不备，就算是近代的国家军队没有预警的前提下很容易被剁，何况动员集结能力弱鸡的古代。

而且民族主义压根没影，这些兵痞没了大官，督战队，才不会主动集中起来再战呢。所以分兵就分兵，这也是在兵力不足的前提下，快速结束战争的唯一办法。

---

Scat 于 2015-11-18 23:38:11 发表了：

> 金瓯缺 发表于 2015-11-18 15:25
>
> 建制重建就代表有兵？有战斗力？？还落草为寇，嫌团练投宋不够快？？就拿参谋旅行遇到那群兵痞，在目前的 ...

土匪需要多少战斗力？

---

Scat 于 2015-11-18 23:44:14 发表了：

> netmousexhxh 发表于 2015-11-18 15:20
>
> 兵力集中首先是，打谁？
>
> 其次说很难听的一点是在于，对于非核心区有点土匪关元老院鸟事。没有散兵游勇的土 ...

虽然纵容土匪也是一个选项，只是从作战计划的角度第一这是政略，不应该由职业军人考虑，第二不管明军到底要花多长时间才能出动大军讨髡，作战计划必须要以最坏的可能性基础，在明军主力南下的时候要有足够的野战部队，不能让野战部队忙着剿匪

---

Scat 于 2015-11-18 23:45:25 发表了：

> yanyu126 发表于 2015-11-18 13:33
>
> 落草为寇的匪徒只是祸害一些小乡里或者少数几户聚居的野村而已，大一点的村镇都不怕他们。
>
> 而且，没有稳 ...

如果有几千人规模的兵匪呢

---

liutom2 于 2015-11-19 00:18:42 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-18 23:45
>
> 如果有几千人规模的兵匪呢

土匪的问题不在于一股的数量，而在于总体规模。

在大萌朝地面上哪儿有几千人的土匪？除非是徐州赵进。

大萌朝几乎每个地方都有土匪，而且不止一拨，这意味着狒狒们的广州支队要应付 16 个县级地区的至少 100 股土匪，而狒狒们还得维持几十万人口的广州城的治安，就靠那 2 个营 2000 多人，他们就是不吃不喝不睡觉也干不过来。

最终的结果就是，广州支队只能在广州城附近活动，再远的地方就没法控制了，派 1 个连去剿匪，土匪立即跑了，等这个连回来，土匪又回去了。

这是妥妥的当皇军的节奏。

最终很可能还得走我说的蚕食方案，即从雷州半岛开始以一个营彻底控制一个县的方式把黄区转变为蓝区，至于广州城，这属于橙区，要转变为蓝区的难度比黄区大，花费的人力和资源都会更多。

显然，狒狒们现在要做的事情就是根据颜色区域定义，优先把较为容易的黄区全部转换为蓝区，之后就可以在蓝区吸收人力组建新的部队及国民军，在此期间还要努力把橙区转变为黄区，以方便下一轮对黄区的转换。

---

Scat 于 2015-11-19 00:32:52 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-19 00:18
>
> 土匪的问题不在于一股的数量，而在于总体规模。
>
> 在大萌朝地面上哪儿有几千人的土匪？除非是徐州赵进。
>
> ...

大概是一个把总一个山头，最强的当总瓢把子。不过对难啃的村寨土匪也经常联合作战

不过真正难的是，土匪对政府军从来都是用跑的

有个老八路亲戚嘲笑王师，说美国人打仗挨了揍不会追（由电视里说阿富汗扯到越南），当初他们剿匪就是死追，累的战士尿血，土匪兵抓住的都是求枪毙，跑的吐血，累的都丧失生存意志了，追那么一次以后土匪闻到解放军味就散伙回家。

---

netmousexhxh 于 2015-11-19 01:35:46 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-18 23:44
>
> 虽然纵容土匪也是一个选项，只是从作战计划的角度第一这是政略，不应该由职业军人考虑，第二不管明军到底 ...

明军主力南下？以大明的动员能力，元老院得到消息再征兵编炼新部队都来得及部队

---

璇瑢子 于 2015-11-19 03:21:04 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-18 05:54
>
> 狒狒们在海南还有一定数量的国民军，在临高还有教导营，最主要的是，狒狒们的新兵基地是在临高的，也就是 ...

国民军八成都塞进新的三个营里去了

教导营就是原来在临高马袅的一营，这次也派广东去了，

而且在很长时间里临高怕是很难征出多少兵了，有那么一点点也得去填作战部队损耗

---

Scat 于 2015-11-19 07:27:34 发表了：

> netmousexhxh 发表于 2015-11-19 01:35
>
> 明军主力南下？以大明的动员能力，元老院得到消息再征兵编炼新部队都来得及部队
>
> ...

这是文学的表达方法，哪国参谋部都会按最坏的可能性考虑计划

---

liutom2 于 2015-11-19 12:21:40 发表了：

> 璇瑢子 发表于 2015-11-19 03:21
>
> 国民军八成都塞进新的三个营里去了
>
> 教导营就是原来在临高马袅的一营，这次也派广东去了，
>
> 而且在很长时间 ...

所以当务之急是尽快增加蓝区的数量，保证蓝区连成片，现在这样满地撒胡椒面的办法真是稀奇。

实在不行，干脆就集中 5 个营在广州，以 1 个营确保广州城，另外 4 个营出动一次把 4 个县转为蓝区，之后就可以在这 4 个县征募兵员了。

另外的一个营派往雷州，由于雷州距离临高很近，因此临高兵力空虚一些问题也不大，毕竟还有那么多海军呢，他们也不是吃干饭的。

---

netmousexhxh 于 2015-11-19 12:36:11 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-19 07:27
>
> 这是文学的表达方法，哪国参谋部都会按最坏的可能性考虑计划

按最坏的可能性考虑，那就是该考虑如何大规模的剿匪，而不是考虑如何应对明军的大军南下。

若明军真的有本事打算大规模南下，髡人只需在某几个交通要点放个火力加强的排级单位并保证弹药供应就够解决问题了，非要把明军放进来进行野战是什么毛病？

---

de9000 于 2015-11-19 12:54:47 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-18 18:54
>
> 狒狒们在海南还有一定数量的国民军，在临高还有教导营，最主要的是，狒狒们的新兵基地是在临高的，也就是 ...

怎么可能不停的点，毕竟掌握人口就这么多，你把人全拉去当兵了，生产咋办

---

de9000 于 2015-11-19 12:56:35 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-18 18:47
>
> 我提的方案是一路滚动蚕食，每次都是以县为单位，这种方式对大萌朝尤其是广东的刺激比较小，起码在最初的 ...

县都丢了，还有不刺激的。

不如一次性拿下后，分区管理更好些。另外要把铁路开发拉上日程，铁路通到哪，我们的统治就稳固到哪，这是帝国主义殖民全世界的利器啊

---

刀枪不入石志奇 于 2015-11-19 13:14:26 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-18 12:14
>
> 所以需要集中使用兵力，迅速解决南澳副总病集团，避免打成击溃战，把大量兵力拖在剿兵匪上。
>
> 肇庆是必须 ...

南澳副总兵有个毛的重兵集团啊，并不是只有狒狒们需要分兵维持治安。而且熊督也没那么多钱供养几万脱产兵，除去两三千精锐，其他可战的私兵都跟着将主在卫所里呆着呢，而数量最大的卫所兵……

---

刀枪不入石志奇 于 2015-11-19 13:21:50 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-18 23:38
>
> 土匪需要多少战斗力？

我在以前发的帖子里说了，进攻两广不是一场正规战，而是一场治安战。对付土匪不需要多强战斗力，现实世界的明代土匪不是 RPG 的山贼，按当代标准只是一群武装流民，然而他们是胡椒面，撒的满地都是。

对付他们需要的不是质量，是数量，但是我们缺乏的就是数量。所以只能跟着撒胡椒面，先控制点，在逐步有点及线，最终由现到面。

---

刀枪不入石志奇 于 2015-11-19 13:29:03 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-18 23:44
>
> 虽然纵容土匪也是一个选项，只是从作战计划的角度第一这是政略，不应该由职业军人考虑，第二不管明军到底 ...

明军敢南下陆战队就会去运河捏崇祯的蛋蛋

---

liutom2 于 2015-11-19 16:47:54 发表了：

> de9000 发表于 2015-11-19 12:56
>
> 县都丢了，还有不刺激的。
>
> 不如一次性拿下后，分区管理更好些。另外要把铁路开发拉上日程，铁路通到哪， ...

琼州一府都陷贼了，多几个县算什么大事？广东 80 多个县级单位，狒狒们慢慢吃也得吃几年。你上来就搞掉广州府城，让广东巡抚怎么办？让两广总督怎么下台？

现在的情况是狒狒们轻而易举就可以把大萌朝官府赶走，然后呢？除了琼州府，另外 70 多个县、州就彻底进入无政府状态了。狒狒们有能力接管这么多县级单位吗？傻子都知道根本没这个能力。

那么在自己没有能力接收之前，让大萌朝政府先管着有什么不好？

下面我就等着看这 2 个营的广州支队在进入广州城后怎么抓瞎了。

---

liutom2 于 2015-11-19 16:51:30 发表了：

> de9000 发表于 2015-11-19 12:56
>
> 县都丢了，还有不刺激的。
>
> 不如一次性拿下后，分区管理更好些。另外要把铁路开发拉上日程，铁路通到哪， ...

修铁路目前有一定的问题，主要是钢铁产能恐怕不太够。

---

de9000 于 2015-11-19 16:51:51 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-19 16:47
>
> 琼州一府都陷贼了，多几个县算什么大事？广东 80 多个县级单位，狒狒们慢慢吃也得吃几年。你上来就搞掉广州 ...

广州就在海边上，要么不上大陆，要上大陆肯定是先占广州啊，这没法子说

---

liutom2 于 2015-11-19 16:53:03 发表了：

> 刀枪不入石志奇 发表于 2015-11-19 13:29
>
> 明军敢南下陆战队就会去运河捏崇祯的蛋蛋

根本用不着，让他们慢慢爬到广东，我们接收过来派他们去修路好了。

---

liutom2 于 2015-11-19 16:53:49 发表了：

> de9000 发表于 2015-11-19 16:51
>
> 广州就在海边上，要么不上大陆，要上大陆肯定是先占广州啊，这没法子说
>
> ...

完全可以从雷州开始，占领广州实在是太冒进了，无非是这么干更解气而已。

---

xiaoweisan 于 2015-11-19 18:43:41 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-18 12:19
>
> 然而英军有把兵力撒胡椒面吗？
>
> 正是因为吃空饷，明军先前征琼损失的建制早就重建了。

英军也没有占领广东的计划吧，就是沿江而上，截断漕运，逼迫道光皇帝答应他们的条件而已。所以不需要消灭广东的全部官军，不需要建立统治，不需要剿匪。

---

Scat 于 2015-11-19 21:06:29 发表了：

> xiaoweisan 发表于 2015-11-19 18:43
>
> 英军也没有占领广东的计划吧，就是沿江而上，截断漕运，逼迫道光皇帝答应他们的条件而已。所以不需要消灭 ...

腐军打真正的设防城市镇江的时候貌似投入了 7 千兵力，清军只有 800 八旗和 3 千多造就不知跑到哪里去的绿营

---

Scat 于 2015-11-19 21:32:11 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-19 16:53
>
> 完全可以从雷州开始，占领广州实在是太冒进了，无非是这么干更解气而已。
>
> ...

那到不必，雷州那种地方不会有多少驻军。

广州地区敌军并不多集中力量歼灭花不了太长时间，然后是南澳副总病集团，这个时间让给熊，最后再回来灭他。

废军有战略机动性优势，掌握了广州以后就在东江和西江两边掌握了一个防御内线，完全可以吃一个夹一个看一个

---

Scat 于 2015-11-19 21:40:12 发表了：

> 刀枪不入石志奇 发表于 2015-11-19 13:14
>
> 南澳副总兵有个毛的重兵集团啊，并不是只有狒狒们需要分兵维持治安。而且熊督也没那么多钱供养几万脱产兵 ...

明军在编制内跟土匪差不多，但是积极性主动性还不如土匪。

一旦真的被击溃成了土匪反倒会充分发挥自主，不是说跟你打仗，而是跟你兜圈子，你来它走，反倒不好收拾，收拾不干净以后工作队下乡得派多少兵保护。所以最好趁着有家有业的时候彻底歼灭，可以省以后的麻烦。

---

Scat 于 2015-11-19 21:56:26 发表了：

> netmousexhxh 发表于 2015-11-19 12:36
>
> 按最坏的可能性考虑，那就是该考虑如何大规模的剿匪，而不是考虑如何应对明军的大军南下。
>
> 若明军真的有 ...

人家好歹也得来几万

---

liutom2 于 2015-11-19 22:14:27 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-19 21:32
>
> 那到不必，雷州那种地方不会有多少驻军。
>
> 广州地区敌军并不多集中力量歼灭花不了太长时间，然后是南澳副 ...

大哥，在广东地区投入 6 个营，5400 战兵，2000 多炮兵等，再配上 7-8000 国民军之类的辅兵，狒狒们就在广东投入了一万五千多人，我十分怀疑熊总督能不能拉出这个数量的部队来决战，现在狒狒们不但在质量上占优，在数量上都占有绝对优势了。

显然，广东战役的关键在于治安战，即将广东大部转化为蓝区，这才是广东派遣军的主要任务。

---

liutom2 于 2015-11-19 22:16:49 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-19 21:40
>
> 明军在编制内跟土匪差不多，但是积极性主动性还不如土匪。
>
> 一旦真的被击溃成了土匪反倒会充分发挥自主， ...

土匪的目的是生存，而他们为了生存就必须进行各种袭击，他们的战斗力又弱，因此只能采取游击战。

想象一下在全广东的广大地区有几万人对狒狒展开游击战，而狒狒们一共只有 5000 多人能跟他们捉迷藏，这得多蛋疼？

---

Scat 于 2015-11-19 23:28:50 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-19 22:14
>
> 大哥，在广东地区投入 6 个营，5400 战兵，2000 多炮兵等，再配上 7-8000 国民军之类的辅兵，狒狒们就在广东投 ...

熊督如果说了算，一定是猫在肇庆深沟高垒，等着大军南下。

不过朝里的士大夫玻璃心值不比 500 废差，熊肯定要意思意思，个人估计最快两三个月熊会发两三万人复粤，两三个月是动员广西狼兵的时间，山区少民战备率应该是挺高的，起码比明军强，费用靠截断西江收缴运往广东的粮食就可以应付一阵子。

这支敌军可以在四会县从西江进珠江的必经之地彻底歼灭，省得将来在羚羊峡山上跟山民打山地战。

个人觉得在熊部东进之前有时间解决南澳副总兵，不管是三万人还是多少人，我方可以完全靠海运机动，还有舰炮支援，几周就可以解决问题，无非是应该投入足够的兵力堵住敌军向内陆溃逃的通道，尽量减少逃脱的溃军。

剩下各地的卫所什么的无所谓，卫所有家有业有土地，就是没见识，轻易舍不得扔了坛坛罐罐跑路，将来治安战的时候再收拾。

普通土匪也不是什么大患，本来土匪的力量就在于土，土匪和农民经常是兼职，普通土匪对地方的危害有限，更多的是勒索客商。编练民兵就消灭了一大半季节性土匪，剩下的靠剿匪部队穷追追到便血尿血吐血就老实了。

只有兵匪最讨厌，战斗力比普通土匪强，走到哪都可以随便火拼吞并民营土匪，不在乎流窜到哪，也就不在乎在一处烧杀奸淫到什么地步，会切实的破坏地方农业，造成难民潮，会牵扯大量的精力和影响物资征集

---

netmousexhxh 于 2015-11-20 00:32:29 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-19 21:56
>
> 人家好歹也得来几万

以为官道宽敞到能通汽车么。。。

---

de9000 于 2015-11-20 08:20:16 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-19 16:51
>
> 修铁路目前有一定的问题，主要是钢铁产能恐怕不太够。

钢铁主要用途不就是这个。路到哪里，统治在哪里，不是吹的。

---

Scat 于 2015-11-20 08:29:17 发表了：

> netmousexhxh 发表于 2015-11-20 00:32
>
> 以为官道宽敞到能通汽车么。。。

您真的认为能用几十人的排击退几万人我就没啥可说的了

---

netmousexhxh 于 2015-11-20 08:52:20 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-20 08:29
>
> 您真的认为能用几十人的排击退几万人我就没啥可说的了

你无法理解古代悲剧的交通状况，特别是山路隘口的交通状况的话我也没啥可说的了。

---

liutom2 于 2015-11-20 11:03:27 发表了：

> de9000 发表于 2015-11-20 08:20
>
> 钢铁主要用途不就是这个。路到哪里，统治在哪里，不是吹的。

铁路需要的钢铁太多啦，狒狒们现在是玩不起的，轻便铁路修几百公里就能让狒狒们吐血了。

---

liutom2 于 2015-11-20 11:12:36 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-19 23:28
>
> 熊督如果说了算，一定是猫在肇庆深沟高垒，等着大军南下。
>
> 不过朝里的士大夫玻璃心值不比 500 废差，熊肯定 ...

蹲在肇庆？狒狒们可出动攻城炮兵了，熊督这下要见识一下什么叫 160 磅攻城炮了吧？

至于那些广西狼兵，打败了他们还不急着回家？他们为了什么高尚的理由要继续跟狒狒们为难呢？

---

de9000 于 2015-11-20 11:24:19 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-20 11:03
>
> 铁路需要的钢铁太多啦，狒狒们现在是玩不起的，轻便铁路修几百公里就能让狒狒们吐血了。
>
> ...

除了铁路，狒狒们大规模需要用铁的地方多吗？

---

liutom2 于 2015-11-20 11:57:34 发表了：

> de9000 发表于 2015-11-20 11:24
>
> 除了铁路，狒狒们大规模需要用铁的地方多吗？

1 年也才 5 万吨左右的钢铁吧？狒狒们需要生产蒸汽机、船用铁肋、部分建筑还得使用钢筋、矿山机械、此外军队还需要刀枪、火炮、工具等，农业部门需要巨量的铁质/钢质农具。

总的来说，狒狒们现在的钢铁产能只能算马马虎虎够用。之前只控制临高的时候算是产能过剩，控制全琼州府后产能就算不上很高了，如果再扩大到全广东，那只能说产能严重不足。

如果真的想大上铁路，就必须在广东当地建立一个大型的钢铁企业，这个还是有条件的，不过等这个厂子建成投产也需要个 1-2 年。

---

de9000 于 2015-11-20 12:02:03 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-20 11:57
>
> 1 年也才 5 万吨左右的钢铁吧？狒狒们需要生产蒸汽机、船用铁肋、部分建筑还得使用钢筋、矿山机械、此外军队 ...

我们现在才生产多少蒸汽机和铁肋船，军队总人数还不到三万，应该不会出钢铁不够的情况

---

Scat 于 2015-11-20 19:17:45 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-20 11:12
>
> 蹲在肇庆？狒狒们可出动攻城炮兵了，熊督这下要见识一下什么叫 160 磅攻城炮了吧？
>
> 至于那些广西狼兵，打 ...

可以把 130 炮放在蒸汽船上轰城，主要是羚羊峡两边的山不便于展开兵力，能在平原歼敌自然比爬山攻城强。

---

金瓯缺 于 2015-11-20 19:18:58 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-18 23:38
>
> 土匪需要多少战斗力？

发动群众，土改这种大杀器你以为五百废用不来？

---

knifers 于 2015-11-20 19:36:32 发表了：

> 金瓯缺 发表于 2015-11-20 19:18
>
> 发动群众，土改这种大杀器你以为五百废用不来？

对付土匪还用土改？以五百废的土改政策，说不定会逼得民众内心里倾向土匪呢。。

不过话说回来，只需要原始的户籍制度+保甲法就可以解决土匪了，关键在于政权的实力要能够随时压制土匪的进攻和机动。。

---

金瓯缺 于 2015-11-20 19:41:51 发表了：

> knifers 发表于 2015-11-20 19:36
>
> 对付土匪还用土改？以五百废的土改政策，说不定会逼得民众内心里倾向土匪呢。。
>
> 不过话说回来，只需要原 ...

这个是要看五百废准备的时间表，诉苦运动挖土豪劣绅的根在所难免，心向土匪，海南那群土匪怎么玩完的？

---

liutom2 于 2015-11-20 23:11:23 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-20 19:17
>
> 可以把 130 炮放在蒸汽船上轰城，主要是羚羊峡两边的山不便于展开兵力，能在平原歼敌自然比爬山攻城强。 ...

攻城炮本身也不是很重，大口径臼炮呀，缺点是射程近，既然熊督蹲城里不出来，那就只能用重型榴弹轰他了。

---

liutom2 于 2015-11-20 23:57:21 发表了：

> de9000 发表于 2015-11-20 12:02
>
> 我们现在才生产多少蒸汽机和铁肋船，军队总人数还不到三万，应该不会出钢铁不够的情况
>
> ...

铁肋的话，一条 H800 大概得几十吨的铁吧，木船的自重通常要达到载重量的 30%，铁肋木壳也得 25%吧。另外船上还需要其他的铁件，包括锚等总重也得十吨左右。

狒狒们的蒸汽机水平大约在 1 马力 200 公斤左右，未来通过提高蒸汽压力、增加多涨，可以降低到 100 多公斤 1 马力。狒狒们当前年产蒸汽机大约 5000-10000 马力，大约为 10 台 500 马力船用蒸汽机+500 台 10 马力左右的小型蒸汽机。用钢 1000-2000 吨。

火炮，12 磅炮大约 1 吨吧，130 炮的重量未知，因为达尔格伦炮大多是大口径的要塞重炮，130 口径的达尔格伦炮历史上似乎没有过，也按 1 吨算好了。狒狒们有上百条船，就算 1 条上面平均 4 门，也得 400 门以上。

机械工业的不好算了，狒狒们有门类齐全的加工机械，但具体用量不好计算。

建筑类的没法说，如果狒狒们不再允许上竹筋砼这种豆腐渣，那对盘条的需求应该还是挺高的，毕竟狒狒们喜欢盖楼，楼板怎么可能不上钢筋混凝土?

农具，一般锄头或者铲子算 0.5 公斤吧，1 个农民怎么也需要 2 件，即 1 个农民 1 公斤，1000 个农民 1 吨。不知道贸易部到底卖了多少。

武器类的，火枪大约需要 2 公斤，砍刀约 1 公斤，头盔 1-2 公斤，外贸板甲，半身胸甲大约在 5-8 公斤。

---

璇瑢子 于 2015-11-21 06:15:18 发表了：

关键是现在铁矿煤矿也都得自己控制，新铁厂又得新开矿，太麻烦了。。。。

---

de9000 于 2015-11-21 10:13:35 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-20 23:57
>
> 铁肋的话，一条 H800 大概得几十吨的铁吧，木船的自重通常要达到载重量的 30%，铁肋木壳也得 25%吧。另外船上 ...

这些加起来也就两三万吨（建筑物现在不好算，因为不知道到底在建多少房子，何况还有大量民间自制砖房），剩下就该是铁路的量了

---

liutom2 于 2015-11-21 11:31:53 发表了：

> de9000 发表于 2015-11-21 10:13
>
> 这些加起来也就两三万吨（建筑物现在不好算，因为不知道到底在建多少房子，何况还有大量民间自制砖房） ...

修铁路用的已经不少了，现在有临高--马袅线，很可能还有马袅--琼州线，田独矿线。

狒狒们使用的是 500 马力车头，按狒狒们现在的技术水平，该车头空重 100 吨，还需要煤水车，因此车头总重大概得 138 吨，和现在的蒸汽机差不多。这样一来，狒狒们最少得使用 24 公斤轨，每公里是 48 吨，100 公里就是 4800 吨。狒狒们的全部钢铁产量能修个 1000 公里吧。

---

de9000 于 2015-11-21 11:34:45 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-21 11:31
>
> 修铁路用的已经不少了，现在有临高--马袅线，很可能还有马袅--琼州线，田独矿线。
>
> 狒狒们使用的是 500 马力 ...

1000 公里搁现在也得修几年呢。在广东推广铁路，以广州为中心能在三年时间内开一条县级线路就不错了

---

liutom2 于 2015-11-21 11:39:32 发表了：

> de9000 发表于 2015-11-21 10:13
>
> 这些加起来也就两三万吨（建筑物现在不好算，因为不知道到底在建多少房子，何况还有大量民间自制砖房） ...

另外，狒狒们的厂房是按现代标准修的，最起码也得是钢框架的，还有天车一类的设备，这需求也是挺高的。

---

Scat 于 2015-11-21 11:51:25 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-20 23:11
>
> 攻城炮本身也不是很重，大口径臼炮呀，缺点是射程近，既然熊督蹲城里不出来，那就只能用重型榴弹轰他了。 ...

用线膛炮效果更好，可以穿透到一定深度爆炸，很容易把城墙轰几个大口子

当然个人认为熊要是在肇庆猫几个月一定会被弹劾治罪的，以大萌萌那种政治生态

---

Scat 于 2015-11-21 11:53:35 发表了：

> 金瓯缺 发表于 2015-11-20 19:18
>
> 发动群众，土改这种大杀器你以为五百废用不来？

那也不是军方能决定的啊，总参给元老院定政策，这是什么行为啊

---

深潜者 于 2015-11-21 12:18:58 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2015-11-21 12:20 编辑_

> liutom2 发表于 2015-11-20 11:03
>
> 铁路需要的钢铁太多啦，狒狒们现在是玩不起的，轻便铁路修几百公里就能让狒狒们吐血了。
>
> ...

临高用 100t、500 马力火车头是个什么脑洞？除了极少数重载铁路外根本不需要吧？

19 世纪中叶欧洲的火车头才多大？

---

Scat 于 2015-11-21 15:00:51 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-11-21 12:18
>
> 临高用 100t、500 马力火车头是个什么脑洞？除了极少数重载铁路外根本不需要吧？
>
> 19 世纪中叶欧洲的火车头才 ...

大概是以前的某种日本机车套的，以前滇越铁路用过的川崎差不多。五六十年代修的小铁路动不动用 18，24，36 马力的小机车，许昌漯河的柴油机车装了两个手扶拖拉机的单缸二冲程，用到 90 年代末，著名的四川的那个最后蒸汽窄轨铁路活化石用的算是工业化量产的 C2 机车 28 吨，就是一直没查到多少马力

---

金瓯缺 于 2015-11-21 15:27:19 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-21 11:53
>
> 那也不是军方能决定的啊，总参给元老院定政策，这是什么行为啊

我晕，进攻广东光总参一家说算了？总决策就是元老院好不？

---

Scat 于 2015-11-21 23:06:21 发表了：

> 金瓯缺 发表于 2015-11-21 15:27
>
> 我晕，进攻广东光总参一家说算了？总决策就是元老院好不？

目前并没有透露要大搞土改充分发动群众的意思，基本政策是保护私有财产

---

liutom2 于 2015-11-21 23:33:58 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-21 11:51
>
> 用线膛炮效果更好，可以穿透到一定深度爆炸，很容易把城墙轰几个大口子
>
> 当然个人认为熊要是在肇庆猫几个 ...

线膛炮攻城效果差，你看有了线膛炮以后大家仍然用臼炮攻城，就算后来有了后膛炮，攻城的仍然是大口径臼炮。

---

liutom2 于 2015-11-21 23:34:37 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-21 11:51
>
> 用线膛炮效果更好，可以穿透到一定深度爆炸，很容易把城墙轰几个大口子
>
> 当然个人认为熊要是在肇庆猫几个 ...

另外南京城那样的日本人得用 203 轰，还轰了半天呢。

---

liutom2 于 2015-11-21 23:44:36 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-11-21 12:18
>
> 临高用 100t、500 马力火车头是个什么脑洞？除了极少数重载铁路外根本不需要吧？
>
> 19 世纪中叶欧洲的火车头才 ...

早期火车头很小的，马力也有限呀，拉个百十吨的样子吧。史蒂芬森的火箭号才重 6 吨，能拉 80 吨煤跑 7.5 公里/小时。

至于这个车头，乃是书中所说的流星二号，500 马力呀，那就只能这么重了。吹牛在车头这方面有点想当然了，个人认为，搞个 200 马力的其实就差不多了。这也得超过 70 吨重。

---

Scat 于 2015-11-21 23:45:14 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-21 23:34
>
> 另外南京城那样的日本人得用 203 轰，还轰了半天呢。

宛平东门往南一百多米就有一个大口子，用 75 联队炮干的，人已经可以爬上去了，然后上次去的时候，由于要搞重大活动，出于安防目的把那个口子给填上了，我汗...

---

liutom2 于 2015-11-21 23:47:54 发表了：

> 金瓯缺 发表于 2015-11-21 15:27
>
> 我晕，进攻广东光总参一家说算了？总决策就是元老院好不？

以前澄迈战役就有先例，总参获得元老院的完全授权，在作战方面总参负责，其他部门人员不得插手。

---

liutom2 于 2015-11-21 23:50:44 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-21 15:00
>
> 大概是以前的某种日本机车套的，以前滇越铁路用过的川崎差不多。五六十年代修的小铁路动不动用 18，24，36 ...

根本不是，吹牛应该根本没查过这方面的资料，所谓 500 马力车头，是直接把狒狒们的 500 马力系列蒸汽机架到个车体上就算完事了。

很多老式蒸汽机车是根本没有马力的概念的，在蒸汽机车的时代，使用的是牵引力作为机车性能的指标，牵引力乘以时速就是功率，问题在于，最大速度是受坡度限制的，所以蒸汽机车早期都没有马力的概念。

---

深潜者 于 2015-11-21 23:52:36 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-21 23:44
>
> 早期火车头很小的，马力也有限呀，拉个百十吨的样子吧。史蒂芬森的火箭号才重 6 吨，能拉 80 吨煤跑 7.5 公里/ ...

&nbsp; &nbsp; 假设临高铁路一天能通行 12 列，每年通行 333 天的话，就算一列火车载货才 100t，那这条铁路一年的通过量也是惊人的 40 万 t。话说整个临高一共才能有多少铁路货运量？

&nbsp; &nbsp; 这么看临高要建的大部分铁路都应该尽可能低标一些，免得过于浪费（当然最好同时留足升级余量）。

---

liutom2 于 2015-11-21 23:54:36 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-21 23:45
>
> 宛平东门往南一百多米就有一个大口子，用 75 联队炮干的，人已经可以爬上去了，然后上次去的时候，由于要搞 ...

宛平县城要差的多了吧？肇庆城应该比宛平强一些，好歹是总督驻地。

---

Scat 于 2015-11-22 00:07:18 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-21 23:54
>
> 宛平县城要差的多了吧？肇庆城应该比宛平强一些，好歹是总督驻地。

肇庆没去过，不知道怎么个情况，只知道是宋城，南京是国都，当然比宛平标准高多了

不过宛平城是个纯军事要塞，当时一直怕李闯从卢沟桥过来打北京修的，后来李闯从昌平绕的，李闯攻坚能力虽然不像得了孔有德的清军那么强，不过好歹也是有成建制火炮的，既然绕到北面打北京，说明还是有一些震慑力的

---

liutom2 于 2015-11-22 00:08:56 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-11-21 23:52
>
> 假设临高铁路一天能通行 12 列，每年通行 333 天的话，就算一列火车载货才 100t，那这条铁路一年的通过量 ...

我记得以前讨论过临高铁路的规模，狒狒们每天在临高范围内运输的物资应该是很多的。

不过钢铁公司迁往马袅后，主要的大宗运输应该在马袅了。

临高钢铁公司为了完成 5 万吨的钢铁产能，至少需要运输 10 万吨铁矿石，5 万吨煤，还得有若干其他的原材料，生产出来的钢材也需要运输。

所以大体上很可能是这么个情况，即铁矿、钢铁工业线路是重载的，其他的线路由于运输重量有限，是轻轨。两种铁路的轨距相同，这样未来升级的时候更容易一些。

狒狒们应该是随时可以搞出轻轨的，比如 15KG 轻轨上运行 100 马力重 20 吨的蒸汽机车，牵引个 100 吨车厢跑 20 公里时速还是完全可行的。

---

liutom2 于 2015-11-22 00:10:28 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-22 00:07
>
> 肇庆没去过，不知道怎么个情况，只知道是宋城，南京是国都，当然比宛平标准高多了
>
> 不过宛平城是个纯军事 ...

绕过去显然是因为没有攻打的意义呀。肇庆城周 2.8 公里，没说多高，看起来修的还行。

---

深潜者 于 2015-11-22 00:15:52 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2015-11-22 00:17 编辑_

> liutom2 发表于 2015-11-22 00:08
>
> 我记得以前讨论过临高铁路的规模，狒狒们每天在临高范围内运输的物资应该是很多的。
>
> 不过钢铁公司迁往马 ...

根据我前面的估计，这个单列载货 100t、每天 12 列的铁路对于现在临高来说就挺重载了。拉 100t 货对火车头和铁路的要求能有多高？根本就是“轻轨”嘛。临高其他的铁路甚至还可以继续轻。

---

我是大鲨鱼 于 2015-11-22 03:33:28 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-18 18:57
>
> 问题的关键不在于击败广东的明军，因为广东的明军在澄迈战役就已经被歼灭了，明军在广东的残部根本没有足够 ...

广州府早已经是髡贼天下了吧，群众基础仅次于海南雷州。另外这个地区水网纵横，充分利用蒸汽船舶的机动能力，别说两个营，有一个营的海军陆战队压着，广州府的治安就不是什么问题，之前的珠三角清缴作战就足够说明问题了。

---

liutom2 于 2015-11-22 10:30:34 发表了：

> 我是大鲨鱼 发表于 2015-11-22 03:33
>
> 广州府早已经是髡贼天下了吧，群众基础仅次于海南雷州。另外这个地区水网纵横，充分利用蒸汽船舶的机动能 ...

狒狒们在广州府以前是大股海匪的性质，大家惹不起而已，再说狒狒们撤走以后，当地治安就跟狒狒们没关系了，现在是狒狒们负责治安了，这工作量差的多呀。

占领广州府不存在任何问题，主要的工作量是怎么把橙区的全广州府转变成蓝区，这个工作量和难度都是相当大的，要知道广州府无论是面积还是人口都比琼州府大的多，而狒狒们彻底控制琼州府也花了很多时间。

---

liutom2 于 2015-11-22 10:41:17 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-11-22 00:15
>
> 根据我前面的估计，这个单列载货 100t、每天 12 列的铁路对于现在临高来说就挺重载了。拉 100t 货对火车头和铁 ...

这个，史蒂芬森的火箭号都能拉 80 吨煤，车厢总重大概也得 100 多吨吧，狒狒们大概不会搞这么小的，主要是牵引力的问题，狒狒们面临的线路有大量的山区和起伏地形，没有足够的牵引力根本爬不上去呀。

要爬山得有牵引力，平地还得有速度，最终的结果就是马力上去了。

按规划，狒狒们目前钢铁产量怎么也该有一定的提升，就算 10 万吨吧，这就需要 30 万吨的原料，还得运走 30 万吨的产品和炉渣。

我现在主要的疑问在于，广州地区的铁路到底修到哪儿？我琢磨了半天没想出来呀。广州到香港有水路，广州到肇庆在熊督被赶跑后没意义了，广州到雷州和香港是一个性质。那么到底哪条线路最需要呢？

---

深潜者 于 2015-11-22 10:51:24 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2015-11-22 10:55 编辑_

> liutom2 发表于 2015-11-22 10:41
>
> 这个，史蒂芬森的火箭号都能拉 80 吨煤，车厢总重大概也得 100 多吨吧，狒狒们大概不会搞这么小的，主要是牵 ...

以前不是说修超轻铁路比修四季可用公路还便宜吗？

在平地要速度，在山坡地要牵引力怎么能推出马力要上去呢？两者又不是同时的！只要蒸汽机能提供的牵引力足够大不就行了？锅炉可以不用太大的。而且蒸汽机应该是靠阀门装置在坡地模式下加大一个冲程的供气量/供气时间来提供大牵引力吧（或者干脆用双胀蒸汽机走并联模式）？而非简单的加大汽缸直径什么的。

---

Scat 于 2015-11-22 10:55:49 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-22 00:10
>
> 绕过去显然是因为没有攻打的意义呀。肇庆城周 2.8 公里，没说多高，看起来修的还行。
>
> ...

宛平也差不多大，可能还大一点。宋代筑城的特点是没考虑火器，明城虽然比欧洲和鬼子落后但是好歹有三个基本设计:

砖结构箭楼用于火枪射击，墙很厚可以挡轻炮，宛平的西正面和南面有这个。

马面墩台可以摆火炮，北宋没考虑过把重武器放在墙上，直到金军打到开封夺取了架在城外的投石机，宋人才意识到这个问题，发明火枪的那个陈规提出应该建两道城墙，把投石机放在中间，当然也没人采纳，后来就直接放城内了。

瓮城突出并且城门不对着，可以给城门挡炮，以前瓮城很多是藏在城门后面的，巴不得你去攻城门。

---

Scat 于 2015-11-22 10:59:39 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-11-22 10:51
>
> 以前不是说修超轻铁路比修四季可用公路还便宜吗？
>
> 在平地要速度，在山坡地要牵引力怎么能推出马力要上去呢 ...

要想爬坡大就把轮子做小一点，要想速度快就把轮子做大一点，客运机车和货运机车主要就是轮子不一样大

---

Scat 于 2015-11-22 11:04:18 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-22 10:41
>
> 这个，史蒂芬森的火箭号都能拉 80 吨煤，车厢总重大概也得 100 多吨吧，狒狒们大概不会搞这么小的，主要是牵 ...

高要煤矿到高要码头

---

liutom2 于 2015-11-22 11:13:24 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-22 10:55
>
> 宛平也差不多大，可能还大一点。宋代筑城的特点是没考虑火器，明城虽然比欧洲和鬼子落后但是好歹有三个基 ...

据说崇祯年间肇庆城加高过，不过好像是将来的事情了？肇庆城在明代修过好多次，早就按明朝改过了。

---

liutom2 于 2015-11-22 11:20:27 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-11-22 10:51
>
> 以前不是说修超轻铁路比修四季可用公路还便宜吗？
>
> 在平地要速度，在山坡地要牵引力怎么能推出马力要上去呢 ...

超轻便铁路确实便宜呀，不过好像也得用 15KG 的轨道吧，要不然就只能马拉人推了。

蒸汽机有个遮断比阀门，就是控制蒸汽在一个冲程里的比例，这样可以部分控制牵引力变小，不过这是脉冲性质的。

说到底，要爬坡需要很大的牵引力，牵引力不够车子会退回来的，而这么大的牵引力要跑快了功率自然就上去了。

狒狒们目前没有靠谱的隧道和铁路桥梁技术，所以只能在山上爬，这自然就需要大马力的机车了。

具体的数据请参考《牵引计算》，要知道坡度增加千分之一，对功率的需求都会增加很多的。

---

liutom2 于 2015-11-22 11:21:24 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-11-22 10:51
>
> 以前不是说修超轻铁路比修四季可用公路还便宜吗？
>
> 在平地要速度，在山坡地要牵引力怎么能推出马力要上去呢 ...

超轻便铁路确实便宜呀，不过好像也得用 15KG 的轨道吧，要不然就只能马拉人推了。

蒸汽机有个遮断比阀门，就是控制蒸汽在一个冲程里的比例，这样可以部分控制牵引力变小，不过这是脉冲性质的。

说到底，要爬坡需要很大的牵引力，牵引力不够车子会退回来的，而这么大的牵引力要跑快了功率自然就上去了。

狒狒们目前没有靠谱的隧道和铁路桥梁技术，所以只能在山上爬，这自然就需要大马力的机车了。

具体的数据请参考《牵引计算》，要知道坡度增加千分之一，对功率的需求都会增加很多的。

---

liutom2 于 2015-11-22 11:24:04 发表了：

个人认为，未来广东的铁路还是留给钢铁工业吧，我记得哪儿有个大铁矿来着。

---

深潜者 于 2015-11-22 11:25:24 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-22 11:21
>
> 超轻便铁路确实便宜呀，不过好像也得用 15KG 的轨道吧，要不然就只能马拉人推了。
>
> 蒸汽机有个遮断比阀门， ...

为什么要在坡地上快跑呢？如果不是地理环境不允许的话，早期铁路应该是尽可能绕路以降低坡度吧？

---

liutom2 于 2015-11-22 11:28:19 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-11-22 11:25
>
> 为什么要在坡地上快跑呢？如果不是地理环境不允许的话，早期铁路应该是尽可能绕路以降低坡度吧？ ...

要是都能绕就没有青龙桥的前拉后顶了。

很多线路如果只是在困难路段增加机车就能过去的话，那宁可增加机车，要知道机车比线路要便宜的多。

---

Scat 于 2015-11-22 23:16:44 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-22 11:13
>
> 据说崇祯年间肇庆城加高过，不过好像是将来的事情了？肇庆城在明代修过好多次，早就按明朝改过了。
>
> ...

修缮一般不会动总体结构，在城门上面加箭楼，城门外面修翁城这种修改对 130 炮是无意义的。

---

Scat 于 2015-11-22 23:18:30 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-22 11:24
>
> 个人认为，未来广东的铁路还是留给钢铁工业吧，我记得哪儿有个大铁矿来着。 ...

铁矿也在肇庆

---

liutom2 于 2015-11-22 23:23:29 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-22 23:16
>
> 修缮一般不会动总体结构，在城门上面加箭楼，城门外面修翁城这种修改对 130 炮是无意义的。
>
> ...

据说改动挺多的，本来是个土城，后来包的砖，再后来加高等等。不过这时候应该还没加高。

再怎么改对攻城臼炮都没用呀，160 磅直接扔到城楼上，什么城也受不了呀。

---

liutom2 于 2015-11-22 23:26:00 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-22 23:18
>
> 铁矿也在肇庆

广东建钢厂的话还是在韶关比较合适吧？

那最多就从矿山修一条线路到水边就行了，另一边从水边修一条线路到钢厂，总长应该没多少。

---

Scat 于 2015-11-22 23:31:40 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-22 23:23
>
> 据说改动挺多的，本来是个土城，后来包的砖，再后来加高等等。不过这时候应该还没加高。
>
> 再怎么改对攻城 ...

臼炮的密集度相当悲催，对人员的杀伤效率不如 70 大队炮，因为后者可以在短时间里投送大量弹药，精度又相当高，当初国军十个守城战十个虐成渣，只有个别部队知道守城要在城外修战壕，城墙只能当观察和冷枪哨用，最大的价值是遮挡敌方观察

---

Scat 于 2015-11-22 23:46:17 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-22 23:26
>
> 广东建钢厂的话还是在韶关比较合适吧？
>
> 那最多就从矿山修一条线路到水边就行了，另一边从水边修一条线路 ...

肇庆的焦煤储量 600 万吨，含硫量 1-1.5%，铁矿 5000 万吨，目前在采的几个矿由于私有化资料很难查，大致都是富矿，品位 60%左右。

韶关的焦煤大约是 120 万吨，不过比较破碎，含硫量多数是 3%以上，不适合炼铁了。煤矿主要是动力无烟煤，铁矿大概 3000 万吨，不过没什么名气，估计品味一般。铜铅锌才是重点，是土鳖的有色重镇。

---

liutom2 于 2015-11-22 23:50:43 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-22 23:31
>
> 臼炮的密集度相当悲催，对人员的杀伤效率不如 70 大队炮，因为后者可以在短时间里投送大量弹药，精度又相当 ...

大队炮那东西，对城墙后面的效果就不行了。

160 磅榴弹如果装上高密度黑火药，那就不是炸死的，近距离都是震死的。臼炮是高抛曲线，直接扔到城墙里面去的，也就是说，躲哪儿都是不安全的，因为射手也说不清楚会落到哪儿，但一般情况下肯定是落在城里的。

---

liutom2 于 2015-11-22 23:52:37 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-22 23:46
>
> 肇庆的焦煤储量 600 万吨，含硫量 1-1.5%，铁矿 5000 万吨，目前在采的几个矿由于私有化资料很难查，大致都 ...

这么说还是韶关更好，狒狒们不止需要钢铁呀，目前的储量对产量的影响是不大的。

---

Scat 于 2015-11-22 23:59:06 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-22 23:52
>
> 这么说还是韶关更好，狒狒们不止需要钢铁呀，目前的储量对产量的影响是不大的。
>
> ...

韶关搞工业化取决于什么时候修通铁路，还需要在周围建立基层政权，确保余粮能收上来养工人

---

Scat 于 2015-11-23 00:13:05 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-22 23:50
>
> 大队炮那东西，对城墙后面的效果就不行了。
>
> 160 磅榴弹如果装上高密度黑火药，那就不是炸死的，近距离都是 ...

盲射是没意义的，远一点就伤不到目标，就算 160 磅那么大，70kg 的样子，按炮弹装填率 1/7，迫弹 1/5，装药量 1-14kg 黑高压，火药力按 1:3 算差不多相当于 122 炮弹，密集杀伤半径 20 米左右，也没有卡尔大炮那么夸张

---

liutom2 于 2015-11-23 11:36:32 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-23 00:13
>
> 盲射是没意义的，远一点就伤不到目标，就算 160 磅那么大，70kg 的样子，按炮弹装填率 1/7，迫弹 1/5，装药量 1 ...

1 个破砖土城，122 砸进去也够一看的了，更何况可以上个 10 门 8 门的，我估计一上午就再没人愿意在城墙边上待着了，运气好城楼砸个稀巴烂。

---

Scat 于 2015-11-23 23:29:55 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-23 11:36
>
> 1 个破砖土城，122 砸进去也够一看的了，更何况可以上个 10 门 8 门的，我估计一上午就再没人愿意在城墙边上待 ...

其实吧，用现代炮术可以很轻易的超越近代的重火力，比如打城墙背后是比较标准的线目标射击，用来把敌有生力量驱赶到无法妨碍登城行动的距离上，上百磅的重臼炮两三分钟打不了一发，密集杀伤半径也就能到 30 多米，火力不连贯，敌人可以在火力拦阻线两边自由移动，偏差还很大，有时候炮弹打远了会把敌人赶到相反的方向。

相比之下，步兵大队炮射速很快，可以一分钟打十几发，密集度也还不错，很容易打几个线目标把城墙上的人轰到城墙下，再驱赶走。同步用 130 炮加延发引信，给城墙开几个口便于攀登。

---

liutom2 于 2015-11-24 07:29:43 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-23 23:29
>
> 其实吧，用现代炮术可以很轻易的超越近代的重火力，比如打城墙背后是比较标准的线目标射击，用来把敌有生 ...

关键在于心理，就那黑火药的大队炮，杀伤效果也很一般呀。真到了战场上，160 磅炮弹的效果会远比 70 毫米大队炮厉害的多。大口径重炮的意义在于，不管你躲在什么样的工事里，只要被命中在附近，基本上就活不了了。

---

Scat 于 2015-11-24 10:18:04 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-24 07:29
>
> 关键在于心理，就那黑火药的大队炮，杀伤效果也很一般呀。真到了战场上，160 磅炮弹的效果会远比 70 毫米大 ...

两种都需要，重炮轰关键点，小炮用现代炮术打面积目标和线目标

---

liutom2 于 2015-11-24 23:15:56 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-24 10:18
>
> 两种都需要，重炮轰关键点，小炮用现代炮术打面积目标和线目标

攻城炮这东西其实不是用来摧毁围墙的，因为有的是办法摧毁围墙，实在不行 12 磅炮也能肯下来的。攻城炮的意义在于，让防御一方意识到，城墙是完全无用的，只有挖个坑藏起来才行，到了这个程度，城墙是屁用没有了。

---

Scat 于 2015-11-24 23:37:45 发表了：

> liutom2 发表于 2015-11-24 23:15
>
> 攻城炮这东西其实不是用来摧毁围墙的，因为有的是办法摧毁围墙，实在不行 12 磅炮也能肯下来的。攻城炮的意 ...

攻城炮主要是对付菱堡式要塞比较有用，加农炮打上就跳了，大射角可以比较有效的杀伤炮台和胸墙后面的目标。

明清的砖皮垂直墙城比较好的攻击方法是直接爬上去，因为它是个制高点，接下来可以火力扫退入城内的残敌，pla 和鬼子都是这么攻城。

爬墙的话需要炸塌几块，最好用的当然是 130 线膛炮，因为初速快，可以钻到砖皮后面爆炸，目测宛平城墙上的 75 联队炮能打出半米多深的洞，黑火药 130 按装药系数和火药力系数估算，大概和 20 世纪的 75 山炮威力差不多。

如果有重臼炮，主要用来轰箭楼和炮台，还有城门。步兵炮用急速射压制城头以后，向城墙背后延伸火力，把被打的心理崩溃的敌军和老百姓往城里驱赶，堵死道路，很容易阻止敌方对城头增援

---

liutom2 于 2015-11-25 00:48:28 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-24 23:37
>
> 攻城炮主要是对付菱堡式要塞比较有用，加农炮打上就跳了，大射角可以比较有效的杀伤炮台和胸墙后面的目标 ...

我认为就大萌朝那个见识，10 门 160 磅臼炮对着城里轰上一个小时大概就该开城投降了。那炮虽然射速比较慢，5 分钟 1 发应该还是能做到吧？1 个小时就是 19200 磅=8.6 吨，平均半分钟 1 发。

如果没投降一定是被炸傻了。

---

malganis 于 2015-11-26 11:11:00 发表了：

_本帖最后由 malganis 于 2015-11-26 12:25 编辑_

> liutom2 发表于 2015-11-18 04:40
>
> 确实存在很严重的分兵，我以前有个帖子，应该以营为单位一次占领一个县，这样兵力较为充足，然后利用新占领 ...

问题在于滚动的话每轮周期多久才能动员起能出县境的可信赖的国民军

哪怕从原有国民军里抽调骨干搭配新征兵也得安定地方以后

集中兵力一次解决一个方向还是必要的说不定真会有 37 年 IJA 的既视感：兵力不足，开打后发现军需生产需要急速追加……还好这位面还没有米国太君在边上虎视眈眈

---

奥秘牙 于 2015-11-26 22:08:00 发表了：

昨天一章开发文莱油田绝对是放卫星，狒狒现在的能力占领广东全境还很吃力，有啥能力开辟第二战线

---

前头捉了张辉瓒 于 2015-11-27 09:23:13 发表了：

开发文莱的计划早了些，应该是在基本稳定广东之后开始，这时兵和移民都不缺。

---

liutom2 于 2015-11-27 09:48:18 发表了：

> 奥秘牙 发表于 2015-11-26 22:08
>
> 昨天一章开发文莱油田绝对是放卫星，狒狒现在的能力占领广东全境还很吃力，有啥能力开辟第二战线 ...

先计划着吧，反正计划赶不上变化。

---

dengjianyyy 于 2015-11-27 10:08:04 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-24 23:37
>
> 攻城炮主要是对付菱堡式要塞比较有用，加农炮打上就跳了，大射角可以比较有效的杀伤炮台和胸墙后面的目标 ...

**20140707_43aef4e97ccbbb536e94fyv4Ww6exCL8.jpg** _(138.42 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2015-11-27 10:07 上传

这个半米也着实太浅了些。

---

Scat 于 2015-11-27 10:10:32 发表了：

上面有深的

---

汉家天子使 于 2015-12-4 08:40:30 发表了：

澳宋已无可用之兵

各位大明的忠义之士们，请听我说，澳宋已无可用之兵！他们没有军舰、武器、和弹药！明知如此，我们为何还必须要向澳宋屈膝俯首呢！

各位义人！我们不能信任那些软弱的地方官员。他们只懂得“平时袖手谈心性、战时一死报君王”甚至于苟且偷生，我们怎麼能把天下的命运交给他们！

请各位回想澳宋元老院的诸位在掌权时发表的傲慢宣言！他说元老院元老是神所挑选的，具有“昭昭天命”，而大明百姓则是古老的、缺乏觉醒意识，所以古老的大明必须服从元老院的领导，没错，大明的某些表象的确符合他的描述，但是这并不代表元老院所说的就是事实！

澳宋是距离大明最远的一个小岛，他们的先祖从中土逃去躲避蒙古马蹄，他们没有参与抗蒙战争，躲在海洋深处，怎麼可能了解大明的伟大！

我们也不能用大明的堕落腐败来为澳宋元老院的独裁寻找正当化的藉口。元老院想在今后的历史走上独裁的“天龙人”回头路，我们没有必要服从他们！大明得国之正，亘古未有，中土繁荣安定，也是归功於大明历代先帝的智慧。

元老院说，要讨伐大明的软弱和报复何将军对临高的侵略，他们这五百个残杀南海无辜平民的刽子手，有什麼权力说这种话！

对澳宋而言，他们窃据的是大明的水和土，纵然大明对琼州采取了行动，可是元老院要侵占全广东来为他们的事业提供动力，这种道理正确吗？

当然不，五百个人妄图凌驾于中土官民之上，弃绝“天地君亲师”的礼仪，背离孔孟先贤的道理，杀害同类多达四十万，这分明是犯罪，他不过是利用自然的名义，来遂行五百人集体独裁的意志罢了。

澳宋还说，要用铁造的舰队攻击广州，难道大家要眼睁睁看他继续推广他的「真理」吗？当然不行！因为我相信，还有善良，不愿屈从澳宋的国民。

当然大明军事能力，还是超过澳宋甚多的。各位国民！听我说！元老院的话不过是虚张声势。我有幸能由伏波军的手中逃脱，看清了元老院的现状。

元老院征服的奴隶已经疲惫，国力已经衰微。元老院的各位啊！你们有种的话就把舰队开进珠江看看！澳宋的兵力，严重依赖奇技淫巧，不过三个旅一万多人，早已在“摊大饼”的占领行动中消耗殆尽。各位可明白，要训练出一个可用之兵，得花多少时间，元老院当然也明白这一点。

所以，大明两京十三省的百姓啊，请听我说！澳宋以无可用之兵！

你们还顾虑屈服在澳宋之下吗！奋起吧诸君！澳宋必定会在我等的面前崩溃！

---

国之柱石数王振 于 2015-12-8 18:06:54 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2015-12-8 18:08 编辑_

清军攻太原城，也就用 12 磅级炮打了几百发炮弹砸开了一个角，不要把明式城墙看的多厉害。

实战中用一个连 12 磅拿破仑加爆炸弹，都可以破城了。

太平军守南京城，那靠的是紫金山上下的天堡城和地堡城，在里面架设了大量洋炮掩护外围，清军的攻城炮根本没法直接射击南京城。而且曾国荃的炮兵还不如李秀成的洋炮队。

打下天堡城地堡城以后，南京城很快就垮了

---
